10年之關過不了 - 李碧華

10年之關過不了 - 李碧華

有關中國大陸那愛國愛黨政治正確「10年保證」，不止影視界台前幕後「受惠」（或受制、受罪、受責、受苦、受難），其實各界都受到無形威脅，最好及早表忠，。。。。
時受罰甚至關閉──大陸簡（殘）體字中，「愛」沒有心，根本沒有愛，只有近似的畸胎「爱」，看來就是「受」。

也許你們沒留意，幾個月來，有不少北上搵人仔的藝人因。。。。
至一線「明星」，已悄悄收拾細軟回流了。

所謂「10年保證」，誰肯簽？別說藝人和各界精英了，連政棍奴才。。。。
跪拜的掌權者，能保證自己10年後不下台嗎？

世上豈有海枯石爛矢志不渝的「高尚情操」？對於「忠」、「。。。。
最大考驗，而且考驗過不了關。

CCTVB賤男黎某，妻子懷孕8個月臨盆在即，他也可無恥偷食鬧。。。。
原諒遊街做戲，企圖挽回跌至谷底的形象──據說他們讀書時期拍拖10年，也真脆弱。

每對夫妻結婚誓詞，不管那款，都會承諾「從今天起，無論順境或。。。。
遠愛你、珍惜你，直到地老天荒……」──「承諾」大家明白，但「永遠」是什麼？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

樓主唔想全cap，加多個字
「(... ...省略) / (節錄) 」
比就咁。。。。為好